梁子超 認為佐敦封區成本效應與普通強檢一樣

呼吸系統專科醫生梁子超表示，按佐敦「受限區域」檢測的結果分析，只發現13宗新型肺炎確診個案，涉及9個單位，形容行動的成本效益與普通強制檢測一樣，他認為由於事前走漏消息，無法完成一個較完全強檢的效果。他表示，有無需要封區由政府判斷，但疫情正在惡化，過去一星期有208宗源頭不明的個案，相對再上一個星期的88宗大幅增加，反映確診個案已遍佈各區，他反問封區做法目的何在。

梁子超在本台節目《千禧年代》表示，封區進行檢測的措施，應是在已清零區域突然爆發疫情，市民又不願意合作檢測下才實施，但按本港經驗，市民都願意配合強檢，他認為封區未能發揮作用。

至於有無需要在鄰近的果欄封區，梁子超表示，大批市民在附近工作，除非當局有理由相信市民不合作做檢測，否則如果突擊封區，對商戶和市民的影響會好大。他又說，果欄涉及大批商戶及員工，每日有不同顧客光顧，封區亦無法追蹤曾出入的人流，他建議政府可以擴大強檢範圍，及時派採樣車落區為市民做強檢，即使不能追蹤所有個案，商戶和員工願意合作，相信能截斷部分傳播鏈。

做SHOW 囉

呢條.....梁生今次食左誠實豆沙包?!?!

佢遲D就會話 封咁少冇用 應該全港封

同連登仔講野一樣

目的咪就係演習囉